1. В соответствии с Федеральным законом «Об оружии» граждане Российской Федерации могут применять имеющееся у них на законных основаниях оружие:
1. Для защиты чести и достоинства граждан при любой угрозе данным правоохраняемым интересам.
2. Только для защиты жизни и здоровья в состоянии необходимой обороны или крайней необходимости.
3. Для защиты жизни, здоровья и собственности в состоянии необходимой обороны или крайней необходимости.
Ответ- 3
2. В соответствии с Федеральным законом «Об оружии» применению оружия должно предшествовать четко выраженное предупреждение об этом лица, против которого применяется оружие:
1. Во всех случаях применения оружия.
2. Кроме случаев, когда правонарушитель скрывается с места правонару¬шения.
3. За исключением случаев, когда промедление в применении оружия создает непосредственную опасность для жизни людей или может повлечь за собой иные тяжкие последствия.
Ответ- 3
3. В соответствии с Федеральным законом «Об оружии» применение огнестрельного оружия гражданами в отношении женщин, лиц с явными признаками инвалидности и несовершеннолетних, когда их возраст очевиден или известен допускается:
1. В случае применения оружия при ограниченной видимости вследствие погодных условий.
2. В случае значительного скопления людей.
3. В случае совершения указанными лицами группового или вооруженного нападения.
Ответ- 3
4. В каких случаях факт того, что гражданин ранее был осужден за преступ¬ление, не является препятствием для выдачи ему лицензии на приобретение оружия?
1. В случае если гражданин имеет судимость за преступление, совершенное по неосторожности, либо в случае погашения или снятия судимости.
2. В случае если гражданин имеет судимость за преступление, совершенное по неосторожности, либо осужден условно.
3. В обоих указанных выше случаях.
Ответ- 1
5. Обязаны ли граждане (за исключением специально уполномоченных лиц), являющиеся пассажирами воздушного судна гражданской авиации, сда¬вать имеющееся у них оружие уполномоченным лицам для временного хране¬ния на период полета?
1. Обязаны во всех случаях.
2. Обязаны, кроме случаев, когда оружие находится в его багаже.
3. Не обязаны.
Ответ- 1
6. При необходимой обороне субъектом посягательства, отражаемого оборо¬няющимся, является:
1. Человек (физическое лицо).
2. Стихия (силы природы).
3. Источник повышенной опасности (оружие, автомобиль и пр.).
Ответ- 1
7. Могут ли действия граждан по защите личности и прав других лиц расцениваться как действия в состоянии необходимой обороны:
1. Не могут ни при каких условиях.
2. Могут, если соблюдены условия необходимой обороны, предусмотренные законом.
3. Могут только в случаях непосредственной угрозы жизни.
Ответ-2
8. Допускается ли причинение вреда третьим лицам в состоянии необходи¬мой обороны?
1. Да, при групповом нападении.
2. Да, при вооруженном нападении.
3. Нет.
Ответ-3
9. Вред, причиненный в состоянии крайней необходимости:
1. Не подлежит возмещению.
2. Во всех случаях подлежит возмещению в полном объеме лицом, причинив¬шим вред.
3. Подлежит возмещению по решению суда.
Ответ-3
10. Причинение вреда, менее значительного, чем предотвращенный вред, является обязательным условием правомерности действий:
1. В состоянии необходимой обороны.
2. В состоянии крайней необходимости.
3. Как в состоянии необходимой обороны, так и в состоянии крайней необхо¬димости.
Ответ-2
11. Небрежное хранение огнестрельного оружия, создавшее условия для его использования другим лицом, если это повлекло тяжкие последствия, влечет:
1. Уголовную ответственность.
2. Административную ответственность.
3. Уголовную и административную ответственность.
Ответ-1
12. Нарушение гражданами правил ношения оружия и патронов к нему влечет:
1. Уголовную ответственность.
2. Административную ответственность.
3. Уголовную и административную ответственность.
Ответ-2
13. Правилами безопасного обращения с оружием самообороны установлен запрет на ношение, транспортирование и использование оружия, а также снаряжение патронов:
1. При нахождении за пределами субъекта Российской Федерации, на террито¬рии которого зарегистрировано оружие.
2. В состоянии опьянения (алкогольного, наркотического или иного), под воз¬действием лекарственных препаратов, действие которых ставит под угрозу безопасность владельца оружия и окружающих его людей.
3. В случае, если у владельца оружия нет при себе медицинского заключения по результатам освидетельствования для получения лицензии на приобретение оружия.
Ответ-2
14. В какой срок и куда в соответствии с Федеральным законом «Об оружии» владелец оружия обязан сообщить о каждом случае его применения?
1. Незамедлительно, но не позднее суток, прокурору и в органы здравоохра¬нения, по месту применения оружия.
2. Незамедлительно, но не позднее суток, в орган внутренних дел по месту применения оружия.
3. Незамедлительно, но не позднее 6 часов, прокурору, в органы здравоохра¬нения и в орган внутренних дел по месту применения оружия.
Ответ-2
15. Обязан ли гражданин незамедлительно информировать органы внутренних дел в случае, если он применил оружие для производства предупредительного выстрела?
1. Обязан информировать орган внутренних дел по месту применения оружия.
2. Не обязан, поскольку нет пострадавших.
3. Обязан информировать орган внутренних дел по месту регистрации оружия.
Ответ-1
16. Правилами оборота гражданского и служебного оружия на территории Российской Федерации предусмотрено, что досылание патрона в патронник разрешается:
1. Только при необходимости применения оружия либо для защиты жизни, здоровья и собственности в состоянии необходимой обороны или крайней необходимости.
2. При необходимости применения оружия, а также в любых других опасных ситуациях.
3. При необходимости применения оружия, а также при охране денежных средств и ценных грузов.
Ответ-1
17. На основании Правил оборота гражданского и служебного оружия на территории Российской Федерации граждане, осуществляющие ношение оружия, должны иметь при себе:
1. Документы, удостоверяющие их личность, паспорт на оружие от предприятия-производителя.
2. Выданное органом внутренних дел разрешение на хранение и ношение имеющегося у них оружия, медицинскую справку формы 046-1.
3. Документы, удостоверяющие их личность, а также выданные органом внутренних дел лицензию либо разрешение на хранение и ношение имеющегося у них оружия.
Ответ-3
18. В соответствии с Федеральным законом «Об оружии» к основным частям огнестрельного оружия относятся:
1. Ствол, затвор, барабан, рамка, ствольная коробка.
2. Ствол, затворная рама, крышка ствольной коробки, приклад, рукоятка.
3. Ствол, магазин, барабан, рамка, ствольная коробка, патрон.
Ответ-1
19. В соответствии с Федеральным аконом «Об оружии» к огнестрельному оружию ограниченного поражения могут быть отнесены:
1. Короткоствольное оружие и длинноствольное оружие, использующее патроны травматического действия.
2. Короткоствольное оружие и бесствольное оружие, использующее патроны травматического действия.
3. Короткоствольное, длинноствольное оружие и бесствольное оружие, использующее патроны травматического действия.
Ответ-2
20. В соответствии с Федеральным законом «Об оружии» к газовому оружию относится:
1. Оружие, предназначенное для поражения цели на расстоянии снарядом, получающим направленное движение за счет энергии сжатого, сжиженного или отвержденного газа.
2. Оружие, предназначенное для временного поражения живой цели путем примене¬ния слезоточивых, раздражающих веществ, или патронов травматического действия.
3. Оружие, предназначенное для временного химического поражения живой цели путем применения слезоточивых или раздражающих веществ.
Ответ- 3
21. В соответствии с Гражданским кодексом Российской Федерации вред, причиненный в состоянии необходимой обороны:
1. Подлежит возмещению, только если превышает установленный законом минимальный размер оплаты труда.
2. Не подлежит возмещению, если при этом не были превышены пределы необходимой обороны.
3. В любом случае подлежит возмещению лицом, причинившим вред.
Ответ-2
22. В соответствии с Федеральным законом «Об оружии» общее количество приобретенного гражданином Российской Федерации огнестрельного оружия ограниченного поражения (за исключением случаев, если указанное оружие является объектом коллекционирования) не должно превышать:
1. Две единицы.
2. Три единицы.
3. Пять единиц.
Ответ-1
23. В соответствии с Федеральным законом «Об оружии» общее количество приобретенного гражданином Российской Федерации огнестрельного гладко¬ствольного длинноствольного оружия (за исключением случаев, если указанное оружие является объектом коллекционирования) не должно превышать:
1. Две единицы.
2. Три единицы.
3. Пять единиц.
Ответ-3
24. В соответствии с Федеральным законом «Об оружии» по лицензии на приобретение газовых пистолетов, револьверов допускается их регистрация в количестве:
1. Не более двух единиц.
2. Не более трех единиц.
3. Не более пяти единиц.
Ответ-3
25. В соответствии с Федеральным законом «Об оружии» лицензия на при¬обретение оружия не выдается гражданам Российской Федерации, совер¬шившим повторно в течение года:
1. Любое административное правонарушение.
2. Административное правонарушение, посягающее на институты государственной власти, либо административное правонарушение, посягающее на права граждан.
3. Административное правонарушение, посягающее на общественный порядок и общественную безопасность или установленный порядок управления, либо админис¬тративное правонарушение в области незаконного оборота наркотических средств, психотропных веществ или их аналогов и потребления без назначения врача наркотических средств или психотропных веществ.
Ответ-3
26. Федеральным законом «Об оружии» предусмотрена регистрация приоб¬ретенных газовых пистолетов, револьверов в органах внутренних дел по месту жительства:
1. В десятидневный срок.
2. В двухнедельный срок.
3. В месячный срок.
Ответ-2
27. Федеральным законом «Об оружии» предусмотрена регистрация приобретенного огнестрельного оружия, огнестрельного оружия ограниченного поражения и охотничьего пневматического оружия с дульной энергией свыше 7,5 Дж в органах внутренних дел по месту жительства:
1. В двухнедельный срок.
2. В месячный срок.
3. В трехмесячный срок.
Ответ-1
28. К уголовно наказуемым деяниям относится:
1. Причинение тяжкого вреда здоровью по неосторожности, совершенное при превышении пределов необходимой обороны.
2. Умышленное причинение тяжкого вреда здоровью, совершенное при превы¬шении пределов необходимой обороны.
3. Умышленное причинение средней тяжести вреда здоровью, совершенное при превышении пределов необходимой обороны.
Ответ-2
29. Заведомое оставление без помощи лица, находящегося в опасном для жизни или здоровья состоянии и лишенного возможности принять меры к самосохранению (в том случае, если виновный имел возможность оказать помощи этому лицу и сам поставил его в опасное для жизни или здоровья состояние) является:
1. Преступлением.
2. Административным правонарушением.
3. Деянием, ответственность за которое не предусмотрена.
Ответ-1
30. Нарушение гражданином установленных сроков регистрации приобре¬тенного по лицензиям органов внутренних дел оружия, а равно установленных сроков продления (перерегистрации) разрешений (открытых лицензий) на его хранение и ношение или сроков постановки оружия на учет в органах внут¬ренних дел при изменении гражданином постоянного места жительства влечет:
1. Уголовную ответственность.
2. Административную ответственность.
3. Гражданско-правовую ответственность.
Ответ-2
31. За стрельбу из оружия в населенных пунктах и в других не отведенных для этого местах, а равно в отведенных для этого местах с нарушением установленных правил:
1. Не предусмотрено административного наказания.
2. Предусмотрено предупреждение или наложение административного штрафа.
3. Предусмотрено наложение административного штрафа с конфискацией ору¬жия и патронов к нему либо лишение права на приобретение и хранение или хранение и ношение оружия на срок от одного года до трех лет с конфискацией оружия и патронов к нему.
Ответ-3
32. В соответствии с нормативными правовыми актами Министерства внутренних дел Российской Федерации результаты прохождения проверки зна¬ния правил безопасного обращения с оружием и наличия навыков безопасного обращения с оружием оформляются:
1. Актом прохождения проверки.
2. Свидетельством о прохождении проверки.
3. Экзаменационным листом.
Ответ-1
33. Решение об аннулировании лицензий и разрешений (на приобретение, на хранение, хранение и использование, хранение и ношение оружия и т.д.) принимают:
1. Органы местного самоуправления либо органы внутренних дел.
2. Органы, уполномоченные на выдачу охотничьих билетов.
3. Органы внутренних дел.
Ответ-3
34. Проверка знания правил безопасного обращения с оружием и наличия навыков безопасного обращения с оружием владельцами огнестрельного ору¬жия ограниченного поражения, газовых пистолетов, револьверов, гражданского огнестрельного гладкоствольного длинноствольного оружия самообороны проводится:
1. Не реже одного раза в год.
2. Не реже одного раза в три года.
3. Не реже одного раза в пять лет.
Ответ-3
35. Для продления срока действия лицензий, а также разрешений на хра¬нение, хранение и использование, хранение и ношение оружия их владельцы представляют необходимые заявления и документы в орган внутренних дел по месту учета оружия:
1. Не позднее, чем за месяц до истечения срока действия.
2. Не позднее, чем за два месяца до истечения срока действия.
3. Не позднее, чем затри месяца до истечения срока действия.
Ответ-1
36. При выдаче новых лицензий и разрешений ранее полученные, с истек¬шим сроком действия:
1. Остаются у владельца оружия.
2. Подлежат сдаче в органы внутренних дел.
3. Подлежат сдаче в органы внутренних дел, только если выдавались на огне¬стрельное оружие.
Ответ-2
37. По достижении какого возраста граждане Российской Федерации имеют право на приобретение огнестрельного гладкоствольного длинноствольного оружия самообороны, гражданского огнестрельного оружия ограниченного поражения, спортивного оружия, охотничьего оружия, сигнального оружия, холодного клинкового оружия, предназначенного для ношения с националь¬ными костюмами народов Российской Федерации или казачьей формой:
1. 16 лет.
2. 18 лет.
3. 21 год.
Ответ-2
38. Возраст, по достижении которого граждане Российской Федерации могут получить разрешения на хранение или хранение и ношение охотничьего огнестрельного гладкоствольного оружия:
1. Может быть снижен по решению законодательного (представительного) органа государственной власти субъекта Российской Федерации, не более чем на два года.
2. Может быть снижен по решению законодательного (представительного) органа государственной власти субъекта Российской Федерации, не более чем на один год.
3. Не может быть снижен.
Ответ-1
39. В соответствии с Федеральным законом «Об оружии» огнестрельное оружие ограниченного поражения иностранного производства, его основные части, а также патроны травматического действия, изготовленные за пределами территории Российской Федерации:
1. Подлежат ввозу в Российскую Федерацию, если их технические характеристики соответствуют аналогичным моделям отечественного производства.
2. Подлежат ввозу в Российскую Федерацию.
3. Не подлежат ввозу в Российскую Федерацию.
Ответ-3
40. В случае изменения места жительства гражданин Российской Феде¬рации обязан обратиться с заявлением о постановке на учет принадлежащего ему оружия:
1. В орган внутренних дел по прежнему месту жительства в двухнедельный срок со дня регистрации.
2. В соответствующий орган внутренних дел по новому месту жительства в двухнедельный срок со дня регистрации.
3. В органы внутренних дел по прежнему, а также по новому месту жительства, в течении месяца со дня регистрации.
Ответ-2
41. Оружие, находящееся на законных основаниях на праве личной соб¬ственности у гражданина Российской Федерации может быть продано другому гражданину, имеющему лицензию на приобретение оружия, его коллекци¬онирование или экспонирование:
1. После перерегистрации оружия в органах внутренних дел по месту жительства лица, приобретающего оружие.
2. После внесения записи о перерегистрации оружия в лицензию нового владельца самим гражданином, продающим оружие.
3. После перерегистрации оружия в органах внутренних дел по месту учета указанного оружия.
Ответ-3
42. Согласно Правилам оборота гражданского и служебного оружия и пат¬ронов к нему на территории Российской Федерации, принадлежащие гражданам Российской Федерации оружие и патроны по месту их проживания:
1. Должны храниться с соблюдением условий, обеспечивающих их сохранность, безопасность хранения и исключающих доступ к ним посторонних лиц. в запирающихся на замок сейфах или металлических шкафах, ящиках из высокопрочных материалов либо в деревянных ящиках, обитых железом.
2. Должны храниться с соблюдением условий, обеспечивающих их сохранность, безопасность хранения и исключающих доступ к ним посторонних лиц, в любых запирающихся на замок ящиках.
3. Хранятся в произвольном порядке.
Ответ-1
43. Согласно Правилам оборота гражданского и служебного оружия и патронов к нему на территории Российской Федерации, хранение оружия и патронов гражданами Российской Федерации в местах временного пребывания:
1. Должно осуществляться с соблюдением условий, исключающих доступ к оружию посторонних лиц.
2. Должно осуществляться с соблюдением условий, исключающих доступ к оружию посторонних лиц и только в запирающихся на замок сейфах или металлических шкафах, ящиках из высокопрочных материалов либо в деревянных ящиках, обитых железом.
3. Осуществляется в произвольном порядке.
Ответ-1
44. Хранение оружия и патронов, принадлежащего гражданам Российской Федерации, являющихся членами спортивных стрелковых обществ и клубов на спортивных стрелково-стендовых объектах по месту проведения тренировочных стрельб и соревнований:
1. Допускается.
2. Не допускается.
3. Допускается только при условии, что названные граждане являются спортсменами высокого класса.
Ответ-1
45. Граждане Российской Федерации, которым в установленном порядке предоставлено право на охоту, имеют право приобретать охотничье огнестрель¬ное оружие с нарезным стволом:
1. При условии, что они занимаются профессиональной деятельностью, связанной с охотой, либо имеют в собственности охотничье огнестрельное гладкоствольное длинноствольное оружие не менее трех лет.
2. При условии, что они занимаются профессиональной деятельностью, связанной с охотой, либо имеют в собственности охотничье огнестрельное гладкоствольное длинноствольное оружие не менее пяти лет.
3. Только в случае, если они имеют в собственности охотничье огнестрельное гладкоствольное длинноствольное оружие не менее пяти лет.
Ответ-2
46. Согласно Правилам оборота гражданского и служебного оружия и патронов к нему на территории Российской Федерации, транспортирование принадлежащего гражданам оружия:
1. Осуществляется в произвольном порядке.
2. Осуществляется в кобурах, чехлах; при их отсутствии — в ингибиторной бумаге.
3. Осуществляется в чехлах, кобурах или специальных футлярах.
Ответ-3
47. Продление срока действия лицензий и разрешений, выданных гражданам, осуществляется:
1. В порядке, установленном для их выдачи, после проверки условий хранения оружия по месту жительства граждан и проведения контрольного отстрела огнестрельного оружия с нарезным стволом, путем внесения соответствующей записи о продлении в ранее выданные лицензии и разрешения.
2. В порядке, установленном для их выдачи, но без проверки условий хранения оружия по месту жительства граждан и без проведения контрольного отстрела огнестрельного оружия с нарезным стволом, с оформлением новой лицензии или разрешения.
3. В порядке, установленном для их выдачи, после проверки условий хранения оружия по месту жительства граждан и проведения контрольного отстрела огнестрельного оружия с нарезным стволом, с оформлением новой лицензии или разрешения.
Ответ-3
48. Имеют ли право на необходимую оборону лица, имеющие возможность избежать общественно опасного посягательства или обратиться за помощью к другим лицам или органам власти?
1. Да, имеют.
2. Нет, не имеют.
3. Имеют, если посягательство сопряжено с насилием, опасным для жизни обороняющегося.
Ответ-1
49. Правилами оборота гражданского и служебного оружия и патронов к нему на территории Российской Федерации установлен следующий порядок ношения огнестрельного короткоствольного оружия:
1. В кобуре, со снаряженным магазином или барабаном, поставленным на предохранитель.
2. В кобуре, с патроном в патроннике, со взведенным курком.
3. В кобуре, с патроном в патроннике, поставленным на предохранитель.
Ответ-1
50. В соответствии с Федеральным законом «Об оружии» на территории Российской Федерации ношение гражданами в целях самообороны огнестрельного длинноствольного оружия и холодного оружия:
1. Разрешается на территории того субъекта Российской Федерации, в котором проживает владелец указанного оружия.
2. Разрешается на всей территории Российской Федерации.
3. Запрещается, за исключением случаев перевозки или транспортирования указанного оружия.
Ответ-3
51. Линией прицеливания называется:
1. Линия, проходящая от центра ствола в точку прицеливания.
2. Прямая линия, проходящая от глаза стрелка через середину прорези прицела (на уровне с ее краями) и вершину мушки в точку прицеливания.
3. Линия, описываемая центром тяжести пули в полете.
Ответ-2
52. Траекторией полета пули называется:
1. Кривая линия, описываемая центром тяжести пули в полете.
2. Прямая линия, проходящая от глаза стрелка через середину прорези прицела (на уровне с ее краями) и вершину мушки в точку прицеливания.
3. Прямая линия от центра ствола до точки попадания.
Ответ-1
53. После стрельбы из газовых пистолетов (револьверов) их чистка производится:
1. Сухой тканью.
2. Тканью, смоченной спиртом или спиртовым раствором, содержащим не менее 40% спирта.
3. Тканью, смоченной ружейной смазкой.
Ответ-2
54. Каков порядок действий стрелка при проведении стрельб в тирах и на стрельбищах?
1. Стрелок самостоятельно выходит на линию огня, по команде «Заряжай» заряжает оружие и по команде «Огонь» ведет огонь.
2. Стрелок по команде «На линию огня» выходит на огневой рубеж, самостоятельно заряжает, стреляет.
3. Стрелок выходит, заряжает, стреляет, производит иные действия только по мере получения отдельных команд.
Ответ-3
55. Какова дальность полета пуль из огнестрельного гладкоствольного длинноствольного оружия 12 калибра?
1. До 1500 метров.
2. До 500 метров.
3. До 100 метров.
Ответ-1
56. В случае задержки при стрельбе из пистолета в тире необходимо:
1. Осторожно вынуть магазин из основания рукоятки, устранить причину задержки, продолжить выполнение упражнения.
2. 11оставить оружие на предохранитель, вынуть магазин из основания рукоятки, сдать оружие руководителю стрельб (инструктору).
3. Не производить никаких действий с оружием и удерживая его в направлении мишени, доложить руководителю стрельб (инструктору) о задержке и действовать по его команде.
Ответ-3
57. Как следует производить перезарядку огнестрельного гладкоствольного длинноствольного оружия с помповым механизмом?
1. Быстрым движением цевья назад, и не задерживая в заднем положении, быстрым вперед.
2. Медленно назад и быстро вперед.
3. Быстро назад и медленно вперед.
Ответ-1
58. Правильная техника использования оружия предполагает в период непосредственного применения:
1. Держать указательный палец вдоль спусковой скобы, переставляя его на спусковой крючок только перед выстрелом.
2. Держать указательный палец всегда на спусковом крючке.
3. Удерживая оружие двумя руками, всегда держать указательные пальцы (один на другом) на спусковом крючке.
Ответ-1
59. Правильная техника использования оружия предполагает в период непосредственного применения:
1. Ни при каких обстоятельствах не ставить оружие на предохранитель.
2. Не ставить оружие на предохранитель после досылания патрона в патронник, даже если оружие не применяется сразу после досылания патрона.
3. Ставить оружие на предохранитель после досылания патрона в патронник, если оружие не применяется сразу после досылания патрона.
Ответ-3
60. Правильная техника использования оружия предполагает в период непосредственного применения:
1. При досылании патрона в патронник не отвлекаться на контроль направления ствола оружия.
2. Осуществлять обязательный контроль направления ствола оружия при досылании патрона в патронник для исключения возможного вреда самому владельцу оружия, посторонним лицам и имуществу.
3. Осуществлять контроль направления ствола оружия при досылании патрона в патронник только в ситуациях близости несовершеннолетних или ценного имущества.
Ответ-2
61. Правильная техника использования оружия предполагает в период непосредственного применения:
1. Не отвлекаться на расчет траектории выстрела (в части исключения вреда посторонним лицам и/или вреда их имуществу).
2. Обязательно рассчитывать траекторию выстрела для исключения вреда посторонним лицам, а по возможности и их имуществу.
3. Рассчитывать траекторию выстрела только в местах массового скопления людей.
Ответ-2
62. Правильная техника использования оружия при его ношении предполагает передачу оружия лицу, уполномоченному на его проверку:
1. С патроном в патроннике и присоединенным магазином.
2. С отсоединенным магазином и после проверки факта отсутствия патрона в патроннике.
3. В том состоянии, которого потребовал проверяющий.
Ответ-2
63. При стрельбе в тире в противошумовых наушниках или защитных очках действуют следующие правила:
1. Следует закрепить их во избежание падения во время стрельбы.
2. Запрещается одевать, поправлять и снимать их с оружием в руках.
3. Разрешается одевать, поправлять и снимать их с оружием в руках.
Ответ-2
64. Во время перемещения по тиру или стрельбищу (осмотр мишеней и т.п.) в соответствии с мерами по обеспечению безопасности:
1. Оружие должно находиться в руках стрелка.
2. Оружие должно находиться в кобуре стрелка или на столике стрелка в разряженном и поставленном на предохранитель виде.
3. Оружие по усмотрению стрелка либо находится в руках стрелка, либо помещается в кобуру стрелка.
Ответ-2
65. Неполная разборка пистолета производится в следующем порядке:
1. Отделить затвор, отвинтить винт рукоятки, отделить рукоятку от рамки, снять возвратную пружину.
2. Выключить предохранитель (если таковой имеется), отвести спусковую скобу вниз и влево, отделить затвор от рамки, поставить спусковую скобу на место, снять со ствола возвратную пружину.
3. Извлечь магазин из основания рукоятки, выключить предохранитель (если таковой имеется), убедиться в отсутствии патрона в патроннике, отвести спусковую скобу вниз и влево, отделить затвор от рамки, поставить спусковую скобу на место, снять со ствола возвратную пружину.
Ответ-3
66. Чистка и смазка оружия (пистолетов, револьверов, ружей и карабинов), внесенного с мороза в теплое помещение:
1. Производится после того, как оружие «отпотеет» (появятся капли влаги) и влага высохнет.
2. Производится, не дожидаясь, пока оружие начнет «отпотевать» (оружие сразу протирается насухо; начинается его чистка).
3. Производится когда оружие «отпотеет» — появятся капли влаги (после этого сразу протирается насухо; начинается его чистка).
Ответ-3
67. Смазывание частей оружия (пистолетов, револьверов, ружей и карабинов) только жидкой ружейной смазкой предусмотрено:
1. При температуре воздуха ниже + 5°С.
2. При температуре воздуха ниже 0°С.
3. При температуре воздуха ниже — 5°С.
Ответ-1
68. Смазку оружия положено производить:
1. Одновременно с чисткой.
2. По истечении 10 минут после чистки.
3. Немедленно после чистки.
Ответ-3
69. Правильная техника использования оружия предполагает ведение огня (в зависимости от дистанции):
1. На дистанции, не превышающей рекомендуемую для данного оружия.
2. На любой дистанции (в том числе и превышающей рекомендуемую для данного оружия).
3. На дистанции, не превышающей максимальную дальность полета пули из данного оружия.
Ответ-1
70. Согласно рекомендациям предприятий-производителей, патроны к газовому оружию, содержащие слезоточивые и раздражающие вещества (патроны газового действия), хранятся:
1. В герметической упаковке, заклеенной липкой лентой.
2. Россыпью, в темном прохладном месте.
3. Непосредственно в магазине (обойме) пистолета (револьвера).
Ответ-1
71. Для временного прекращения стрельбы в тире (на стрельбище) подается команда:
1. «Оружие к осмотру».
2. «Разряжай».
3. «Стой».
Ответ-3
72. Действия по временному прекращению стрельбы в тире (на стрель¬бище) или в ходе применения оружия гражданином в ситуациях необходимой обороны или крайней необходимости:
1. Прекратить нажим на хвост спускового крючка; извлечь магазин (для оружия, имеющего магазин), произвести контрольный спуск курка (в условиях безопасности по направлению возможного выстрела), включить предохранитель (если таковой имеется).
2. Прекратить нажим на хвост спускового крючка; включить предохранитель (если таковой имеется); при необходимости — перезарядить оружие.
3. Прекратить нажим на хвост спускового крючка; извлечь магазин (для оружия, имеющего магазин), произвести контрольный спуск курка (в условиях безопасности по направлению возможного выстрела).
Ответ-2
73. Для полного прекращения стрельбы в тире (на стрельбище) подается команда:
1. «Оружие к осмотру».
2. «Разряжай».
3. «Стой».
Ответ-2
74. Действия по полному прекращению стрельбы в тире (на стрельбище):
1. Прекратить нажим на хвост спускового крючка, включить предохранитель (если таковой имеется), разрядить оружие (согласно правилам, установленным для данного оружия), далее произвести контрольный спуск курка (в условиях безопасности по направлению возможного выстрела).
2. Прекратить нажим на хвост- спускового крючка; включить предохранитель (если таковой имеется).
3. Прекратить нажим на хвост спускового крючка, включить предохранитель (если таковой имеется), разрядить оружие (согласно правилам, установленным для данного оружия), далее действовать по команде «Оружие — к осмотру».
Ответ-3
75. Действия с пистолетом при получении в тире (на стрельбище) команды «Оружие — к осмотру»:
1. Извлечь магазин, предъявить оружие к осмотру (в положении «на затворной задержке») с приложенным сбоку (под большой палец правой руки) магазином. После осмотра оружия руководителем поставить оружие на предохранитель; магазин вставить в основание рукоятки, пистолет вложить в кобуру.
2. Извлечь магазин, предъявить оружие к осмотру (в положении «на затворной задержке») с приложенным сбоку (под большой палец правой руки) магазином. 11осле осмотра оружия руководителем стрельбы снять с затворной задержки, произвести контрольный спуск курка, поставить оружие на предохранитель; магазин вставить в основание рукоятки, пистолет вложить в кобуру.
3. Извлечь магазин, предъявить оружие к осмотру (в положении «на затворной задержке») с приложенным сбоку (под большой палец правой руки) магазином. После осмотра оружия руководителем стрельбы снять с затворной задержки, произвести контрольный спуск курка, поставить оружие на предохранитель.
Ответ-2
76. Действия с оружием по завершении его применения гражданином в ситуациях необходимой обороны или крайней необходимости:
1. Прекратить нажим на хвост спускового крючка, и не ставя оружие на предохранитель, дождаться указаний представителей правоохранительных органов.
2. Прекратить нажим на хвост спускового крючка, разрядить оружие, включить предохранитель (если таковой имеется), убрать оружие в кобуру (для тех видов оружия, ношение которых осуществляется в кобуре).
3. Прекратить нажим на хвост спускового крючка; не разряжая оружие, включить предохранитель (если таковой имеется), убрать оружие в кобуру (для тех видов оружия, ношение которых осуществляется в кобуре).
Ответ-3
77. Тактика действий вооруженного обороняющегося при агрессивном поведении большой группы людей предполагает:
1. Применять оружие сразу, не пытаясь покинуть место конфликта или нейтрализовать конфликт.
2. Покинуть место конфликта, при невозможности этого попытаться переключить внимание агрессивно настроенных лиц, выделить лидеров, попытаться нейтрализовать их активность путем переговоров; принимать решение на применение оружие только с учетом целесообразности его применения.
3. В указанной ситуации не применять оружие ни при каких обстоятельствах.
Ответ-2
78. Тактика действий при наличии на траектории стрельбы (перед нападающим, за нападающим или рядом с ним) третьих лиц, не участвующих в нападении:
1. Обороняющийся, сам оставаясь в неподвижности, ожидает изменения ситуации (подавая третьим лицам соответствующие команды голосом).
2. Обороняющийся перемещается в направлении (влево, вправо, вниз или вверх), обеспечивающем безопасную для третьих лиц траекторию выстрела.
3. Обороняющийся не отвлекается на действия, направленные на обеспечение безопасности третьих лиц.
Ответ-2
79. Произойдет ли выстрел, если гражданин дослал патрон в патронник пистолета, передернув затвор и сразу поставил его на предохранитель (А при этом курок сорвался с боевого взвода!)?
1. Произойдет, как и при любом срыве курка с боевого взвода.
2. Произойдет, но с замедлением до 30 секунд.
3. Не произойдет, пока не будет произведен повторный взвод и спуск курка при снятом предохранителе.
Ответ-3
80. Что применяется в качестве дополнительной меры по обеспечению сохранности огнестрельного короткоствольного оружия при его ношении:
1. Использование пистолетного (револьверного) шнура.
2. Обматывание оружия изоляционной лентой.
3. Ношение патронов отдельно от оружия.
Ответ-1
81. Первым действием (первым этапом) при оказании первой помощи является:
1. Предотвращение возможных осложнений.
2. Прекращение воздействия травмирующего фактора.
3. Правильная транспортировка пострадавшего.
Ответ-2
82. Вторым действием (вторым этапом) при оказании первой помощи является:
1. Устранение состояния, угрожающего жизни и здоровью пострадавшего.
2. Правильная транспортировка пострадавшего.
3. Предотвращение возможных осложнений.
Ответ-1
83. Третьим действием (третьим этапом) при оказании первой помощи является:
1. Предотвращение воздействия травмирующего фактора.
2. Предотвращение возможных осложнений.
3. Правильная транспортировка пострадавшего.
Ответ-3
84. Правильная транспортировка пострадавшего, находящегося без сознания производится:
1. В положении на спине.
2 В положении на животе (при травмах брюшной полости — на боку).
3 С приподнятыми нижними конечностями.
Ответ-2
85. Способы временной остановки кровотечения:
1. Частичное сгибание конечности, наложение пластыря, наложение давящей повязки.
2. Пальцевое прижатие, максимальное сгибание конечности, наложение жгута (закрутки), наложение давящей повязки.
3. Придание возвышенного положения конечности, наложение асептической повязки.
Ответ-2
86. Техника наложения кровоостанавливающего жгута предусматривает:
1. Наложение жгута на одежду ниже места кровотечения (с указанием времени наложения в записке).
2. Наложение жгута на одежду выше места кровотечения (с указанием времени наложения в записке).
3. Наложение жгута под одежду выше места кровотечения.
Ответ-2
87. Время наложения кровоостанавливающего жгута:
1. Летом — не более чем на 1,5 часа, зимой — не более, чем на 30 минут.
2. Летом — не более чем на 2 часа, зимой — не более, чем на 1,5 часа.
3. Не более чем на 1 час, независимо от окружающей температуры.
Ответ-1
88. Что применяется для обработки раны при оказании первой помощи?
1.5% раствор йода или иные спиртосодержащие растворы.
2. Мазь Вишневского.
3. Раствор перманганата калия («марганцовка»).
Ответ-1
89. В каком объеме проводятся мероприятия при прекращении сердечной деятельности и дыхания у пострадавшего?
1. Освобождение дыхательных путей, проведение ИВЛ (искусственной вентиля¬ции легких) и НМС (непрямого массажа сердца).
2. Проведение НМС (непрямого массажа сердца).
3. Освобождение дыхательных путей, проведение ИВЛ (искусственной вентиля¬ции легких).
Ответ-1
90. Куда накладывается кровоостанавливающий жгут на конечность при кровотечении?
1. Ниже раны на 4-6 см.
2. Выше раны на 4-6 см.
3. Непосредственно на рану.
Ответ-2
91. Действия по помощи пострадавшему при попадании инородного тела в дыхательные пути?
1. Положить пострадавшего на бок и вызвать интенсивную рвоту.
2. Нанести пострадавшему, стоящему прямо, несколько интенсивных ударов ладонью между лопаток.
3. Нагнуть туловище пострадавшего вперед, нанести несколько интенсивных ударов ладонью между лопаток, при отсутствии эффекта — обхватить пострадавшего сзади, надавить 4-5 раз на верхнюю часть живота.
Ответ-3
92. Реакция зрачка пострадавшего на свет свидетельствует:
1. О наличии сознания.
2. Об отсутствии сознания.
3. О состоянии биологической смерти.
Ответ-1
93. В каком порядке проводятся мероприятия первой помощи при ранении?
1. Остановка кровотечения, обеззараживание раны, наложение повязки,
2. Обеззараживание раны, наложение повязки, остановка кровотечения.
3. Остановка кровотечения, наложение повязки.
Ответ-1
94. Какие действия проводятся при проникающем ранении грудной клетки (с выходом воздуха в плевральную полость)?
1. Придание возвышенного положения, закрытие раны повязкой, не пропускающей воздух — с использованием индивидуального перевязочного пакета, иного полиэтиленового пакета и т.п.
2. Придание возвышенного положения, закрытие раны повязкой, обеспечива¬ющей фиксацию грудной клетки пострадавшего.
3. Придание пострадавшему положения «на спине» с закрытием раны повязкой, не пропускающей воздух — с использованием индивидуального перевязочного пакета, иного полиэтиленового пакета и т.п.
Ответ-1
95. Какие правила оказания первой помощи соблюдаются при проника¬ющем ранении в брюшную полость?
1. Не давать пострадавшему жидкость, извлечь инородное тело, накрыть рану стерильной салфеткой.
2. Приподнять голову, дать сладкое теплое питье, накрыть стерильной салфеткой и положить холод на рану.
3. Не давать пострадавшему жидкость, не извлекать инородное тело, накрыть рану стерильной салфеткой.
Ответ-3
96. При возникновении болей в области сердца в первую очередь необхо¬димо:
1. Измерить давление и частоту пульса.
2. Помочь принять удобное положение.
3. Дать валидол (нитроглицерин).
Ответ-3
97. При попадании слезоточивых и раздражающих веществ на кожу следует:
1. Протереть последовательно тремя тампонами — с 40% раствором этилового спирта, с 3% раствором бикарбоната натрия (соды), с мыльным раствором.
2. Промыть кожу холодной водой.
3. Промокнуть сухой ветошью.
Ответ-1
98. При попадании слезоточивых и раздражающих веществ в глаза необхо¬димо:
1. Протереть глаза масляным тампоном.
2. Протереть глаза сухой ветошью.
3. Промыть глаза обильной струей теплой воды, затем 2% раствором бикарбоната натрия (соды).
Ответ-3
99. При повреждении костей предплечья или голени шину накладывают:
1. С захватом верхнего (по отношению к месту перелома) сустава.
2. С захватом двух суставов (выше и ниже места перелома).
3. С захватом трех суставов.
Ответ-2
100. При повреждении костей плеча или бедра шину накладывают:
1. С захватом верхнего (по отношению к месту перелома) сустава.
2. С захватом двух суставов (выше и ниже места перелома).
3. С захватом трех суставов (двух ниже и одного выше места перелома).
Ответ-3
101. При вынужденном длительном наложении кровоостанавливаюший жгут необходимо:
1. Периодически ослаблять, и затем переносить выше прежнего места наложения.
2. Периодически ослаблять, и затем переносить ниже прежнего места наложения.
3. Периодически ослаблять, и затем накладывать на прежнее место.
Ответ-1
102. Оказывая первую помощь при носовом кровотечении, необходимо:
1. Запрокинуть голову пострадавшего назад, холод на переносицу.
2. Нагнуть максимально голову пострадавшего, холод на переносицу.
3. Уложить пострадавшего на живот на ровную поверхность, голову свесить с опоры, на которой лежит пострадавший.
Ответ-2
103. Наибольшая эффективность оказания помощи при пострадавшего из обморока достигается:
1. При поднятии ног пострадавшего выше уровня тела.
2. При поднесении ватки, смоченной нашатырным спиртом (при нашатыря — при нажатии на точку в центре носогубного треугольника).
3. При укутывании пострадавшего в одеяло.
Ответ-2
104. Действия по оказанию первой помощи при химических ожогах:
1. Обильно промыть струей воды и нейтрализовать (кислоту — слабым раство¬ром щелочи, щелочь — слабым раствором кислоты).
2. Промыть водой, просушить.
3. Протереть тампоном, смоченным спиртосодержащей жидкостью.
Ответ-1
105. Положение пострадавшего при проведении сердечно-легочной реанимации:
1. На спине, на ровной непрогибающейся поверхности.
2. Оставить то положение, в котором был обнаружен пострадавший.
3. На спине на кровати.
Ответ-1
106. При проведении ИВЛ (искусственной вентиляции легких) методом «рот в рот» необходимо:
1. Свободной рукой плотно зажимать нос пострадавшего.
2. Зажимать нос пострадавшего только в случае, если носовые ходы свободны.
3. Нос пострадавшему не зажимать.
Ответ-1
107. При проведении ИВЛ (искусственной вентиляции легких) методом «рот в нос» необходимо:
1. Свободной рукой открывать рот пострадавшего для обеспечения выдоха.
2. Свободной рукой плотно удерживать нижнюю челюсть пострадавшего, чтобы его рот был закрыт.
3. Не проводить никаких манипуляций с нижней челюстью пострадавшего.
Ответ-2
108. Особенности проведения ИВЛ (искусственной вентиляции легких) детям:
1. Частота вдуваний воздуха и объем вдуваемого воздуха, по сравнению со взрослыми пострадавшими, не меняется.
2. Увеличивается частота вдуваний воздуха с обязательным уменьшением объема вдуваемого воздуха.
3. Уменьшается частота вдуваний воздуха с обязательным уменьшением объема вдуваемого воздуха.
Ответ-2
109. Частота вдуваний воздуха в минуту при проведении ИВЛ (искусствен¬ной вентиляции легких) составляет:
1. 6-8 вдуваний в минуту для взрослых, 8-11 для детей.
2. 10-14 вдуваний в минуту для взрослых, 15-18 для детей.
3. 20-24 вдуваний в минуту для взрослых, 30-36 для детей.
Ответ-2
110. Ритм сердечно-легочной реанимации, выполняемой одним лицом, оказывающим помощь:
1. 1 вдувание воздуха — 5 надавливаний на грудную клетку.
2. 2 вдувания воздуха — 15 надавливаний на грудную клетку.
3. 2 вдувания воздуха — 30 надавливаний на грудную клетку.
Ответ- 2
